@article{rucquoi1997a,
  author = {Rucquoi, Adeline},
  title = { Ibères et Grecs au Moyen Âge »},
  volume = {228},
  date = {1997},
  pages = {86},
  language = {fr},
  journal = {Dossiers d’Archéologie}
}
@incollection{farge1997a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = { Vivre dans la rue à Paris au XVIIIe siècle »},
  note = {dans},
  publisher = {Musée des Arts et Traditions Populaires},
  date = {1997-06},
  language = {fr},
  booktitle = {catalogue exposition : Les musiciens des rues de Paris}
}
@incollection{vincent1998a,
  author = {Vincent, Bernard},
  title = { La cuestión morisca. La sublevación de 1568-1570 »},
  note = {dans},
  date = {1998},
  pages = {285–289},
  language = {es},
  booktitle = {Felipe II, Un monarca y su época, catalogue de l’exposition de l’Escorial, Sociedad estatal para la commemoración de los centenarios de Felipe II y Carlos V},
  address = {Madrid}
}
@article{mouradian1997a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { L’Arménie, une fragile indépendance »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  language = {fr},
  journal = {Le Journal de l’Année},
  address = {Bordas-Larousse}
}
@article{mouradian1999a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { La place de la communauté arménienne en France »},
  date = {1999},
  language = {fr},
  journal = {Le Journal de l’année, 1998},
  address = {Bordas-Larousse}
}
@incollection{alexandre-bidon1997a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Biberons du Moyen Âge »},
  note = {dans},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Fécamp},
  date = {1997},
  pages = {127–128},
  language = {fr},
  booktitle = {Les Biberons du Docteur Dufour, catalogue d’exposition}
}
@incollection{alexandre-bidon1997b,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { L’alimentation des tout-petits au Moyen Âge},
  note = {dans},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts de Fécamp},
  date = {1997},
  pages = {19–22},
  language = {fr},
  booktitle = {Les Biberons du Docteur Dufour, catalogue d’exposition}
}
@incollection{alexandre-bidon-a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { La famille »},
  publisher = {Musée archéologique du Val-d’Oise},
  pages = {18–21},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Ile-de-France médiévale, catalogue de l’exposition},
  address = {Guiry-en-Vexin}
}
@incollection{alexandre-bidon-b,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = { Les pratiques religieuses »},
  pages = {106–109},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Ile-de-France médiévale, catalogue de l’exposition, Guiry-en-Vexin, Musée archéologique du Val-d’Oise}
}
@incollection{schnapper1998a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = { À propos de la cohésion sociale de l’âge démocratique »},
  note = {dans},
  publisher = {Seuil},
  date = {1998},
  pages = {142–152},
  language = {fr},
  booktitle = {Quelles valeurs pour demain ?, 9ème forum Le Monde},
  address = {Paris}
}
@article{depeyrot1998a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Annexe »},
  note = {dans},
  editor = {Manniez, Y. and Mathieu, V.},
  volume = {31},
  date = {1998},
  pages = {212–214},
  language = {fr},
  journal = {Revue archéologique de Narbonnaise}
}
@article{depeyrot1999a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Arménie »},
  date = {décembre 1999 - janvier 2000},
  volume = {11},
  pages = {10–11},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1997a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Chiffres de frappe et syndrome de Frankenstein »},
  date = {1997-04},
  volume = {1},
  pages = {3},
  language = {no},
  journal = {Numisactua}
}
@article{depeyrot2000a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 1 : Introduction, Les invasions : détruire et piller »},
  volume = {16},
  date = {2000-06},
  pages = {23–29},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 2 : L’installation et les premières imitations »},
  volume = {17},
  date = {2000-07},
  pages = {28–31},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 3 : Pendant la mutation mérovingienne, la société continue ... »},
  volume = {18},
  date = {2000-09},
  pages = {34–36},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 4 : Les sous des Mérovingiens »},
  volume = {19},
  date = {2000-10},
  pages = {22–24},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 5 : Les frappes méridionales du septième siècle »},
  volume = {20},
  date = {2000-11},
  pages = {30–32},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000f,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 6 : Les Mérovingiens certes, mais ailleurs ? »},
  volume = {20},
  date = {décembre 2000 – janvier 2001},
  pages = {42–43},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2001a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { De Rome à la France, Histoire numismatique des origines de la France, acte 6 : Les Mérovingiens certes, mais ailleurs ? »},
  volume = {22},
  date = {2001-02},
  pages = {40–41},
  language = {fr},
  journal = {monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1999b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { La monnaie impériale romaine : les 12 Césars »},
  date = {1999-04},
  volume = {4},
  pages = {56},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot2000g,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { La monnaie moderne du 19e siècle, 1, L’homogénéisation du stock monétaire fut le premier pas vers la circulation monétaire moderne »},
  volume = {16},
  date = {2000-06},
  pages = {12–14},
  note = {pseudonyme Jean Bessou).},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000h,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { La monnaie moderne du 19e siècle, 2, La monnaie d’argent pouvait-elle échapper à la standardisation ? »},
  volume = {17},
  date = {2000-07},
  pages = {40–42},
  note = {pseudonyme Jean Bessou).},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1998b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Le denier, monnaie de l’Europe romaine »},
  volume = {14},
  date = {1998-06},
  pages = {14–16},
  language = {fr},
  journal = {Les dossiers de la Monnaie}
}
@misc{depeyrot1999c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 1) : Jules César"},
  date = {1999-04},
  volume = {4},
  pages = {57–59},
  language = {fr},
  type = {Plein Phare, numismatique,}
}
@article{depeyrot2000i,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 11) : Vespasien »},
  date = {2000-03},
  volume = {13},
  pages = {38–40},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000j,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 12) : Titus »},
  date = {2000-04},
  volume = {14},
  pages = {29–31},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000k,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 13) : Domitien »},
  date = {2000-05},
  volume = {15},
  pages = {28–30},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1999d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 2) : Octave-Auguste, 1e partie »},
  date = {1999-05},
  volume = {5},
  pages = {46–48},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 3) : Octave-Auguste, 2e partie"},
  date = {1999-06},
  volume = {6},
  pages = {46–49},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999f,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 4) : Tibère »},
  date = {1999-07},
  volume = {7},
  pages = {14–18},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999g,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 5) : Caligula »},
  date = {1999-09},
  volume = {8},
  pages = {26–28},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999h,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 6) : Claude »},
  date = {1999-10},
  volume = {9},
  pages = {23–25},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999i,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 7) : Néron »},
  date = {1999-11},
  volume = {10},
  pages = {32–35},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot1999j,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (acte 8) : Galba »},
  date = {décembre 1999 - janvier 2000},
  volume = {11},
  pages = {42–44},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot2000l,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les 12 Césars (actes 9 et 10) : Othon, Vitellius »},
  date = {2000-02},
  volume = {12},
  pages = {20–22},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000m,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les échos d’Internet »},
  date = {2000-02},
  volume = {12},
  pages = {40},
  note = {pseudonyme Georges Olivier).},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1997b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les grands trésors : réalités et phantasmes »},
  date = {1997},
  volume = {12},
  pages = {8–11},
  language = {fr},
  journal = {Les dossiers de la Monnaie}
}
@article{depeyrot1998c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Coins monétaires},
  volume = {37},
  date = {1998-08},
  pages = {64–65},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Dater une monnaie romaine »},
  volume = {33},
  date = {1997-01},
  pages = {65–66},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1999k,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : la monnaie d’Athènes »},
  date = {décembre 1999 - janvier 2000},
  pages = {61–62},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1999l,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : le marché de Trajan »},
  date = {1999-08},
  pages = {65–66},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Le système monétaire romain »},
  date = {1997-04},
  volume = {29},
  pages = {64–65},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Les émissions de Melgueil »},
  date = {1997-08},
  volume = {31},
  pages = {64–65},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1998d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : monnaie gauloise ou symbole ? »},
  date = {1998-01},
  pages = {64–66},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1999m,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : monnaies dynastiques romaines »},
  date = {1999-10},
  pages = {71–72},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1998e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Numismatique expérimentale et frappes mérovingiennes},
  volume = {38},
  date = {1998-10},
  pages = {73–74},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997f,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Portrait de Charlemagne »},
  date = {1997-10},
  volume = {32},
  pages = {64–65},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1999n,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : quand les chrétiens frappaient monnaie arabe »},
  date = {1999-04},
  pages = {64–65},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1999o,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : un denier de la République Romaine »},
  date = {1999-02},
  pages = {65–66},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997g,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Un monétaire exceptionnel sous Dagobert : Saint-Eloi »},
  date = {1997-06},
  volume = {30},
  pages = {60–61},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1998f,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : un statère d’or de Vercingétorix »},
  volume = {34},
  date = {1998-02},
  pages = {65–66},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1997h,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Une monnaie d’or de l’atelier d’Arles »},
  date = {1997-02},
  volume = {28},
  pages = {60–61},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot1998g,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les monnaies romaines en péninsule ibérique »},
  volume = {13},
  date = {1998-03},
  pages = {43–44},
  language = {fr},
  journal = {Les dossiers de la Monnaie}
}
@article{depeyrot1999p,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les potins gaulois »},
  date = {décembre 1999 - janvier 2000},
  volume = {11},
  pages = {14–15},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, numismatique}
}
@article{depeyrot2000n,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les spintriennes »},
  volume = {18},
  date = {2000-09},
  pages = {28–29},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000o,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Les textes réglementaires »},
  date = {2000-05},
  volume = {15},
  pages = {25–26},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1997i,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Monnaies ibériques »},
  date = {1997-10},
  volume = {32},
  pages = {33–34},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{depeyrot2000p,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Photographier},
  volume = {16},
  date = {2000-06},
  pages = {46–47},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot1997j,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Pourquoi rééditer des ouvrages anciens ? »},
  date = {1997-04},
  volume = {1},
  pages = {1},
  language = {fr},
  journal = {Numisactua}
}
@article{depeyrot2000q,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Voyage dans le temps : les monnaies byzantines »},
  date = {2000-03},
  volume = {13},
  pages = {30–31},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000r,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Voyage dans le temps : les monnaies islamiques »},
  date = {2000-05},
  volume = {15},
  pages = {16–17},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000s,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Voyage dans le temps : les monnaies romaines des 3e et 4e siècles »},
  date = {2000-04},
  volume = {14},
  pages = {34–35},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000t,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Voyage dans le temps : Parthes et Sassanides »},
  date = {2000-02},
  volume = {12},
  pages = {36–37},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@article{depeyrot2000u,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Voyage en Arménie »},
  date = {2000-02},
  volume = {12},
  pages = {31},
  language = {fr},
  journal = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique}
}
@misc{depeyrot2000v,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = { Web infos »},
  date = {2000-05},
  volume = {15},
  pages = {20},
  note = {pseudonyme J. H.).},
  language = {fr},
  type = {Plein Phare, monnaie magazine, numismatique,}
}
@article{georges1998a,
  author = {Georges Depeyrot, A.Mousheghian et F.De Callatay},
  title = { Un nouveau trésor pour Tigrane II le Grand d’Arménie : un complément méconnu à IGCH 1813 (hiver 1922-1923, environs de Téhéran) »},
  date = {1998-01},
  pages = {16–20},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Cercle d’Etudes numismatiques}
}
@article{depeyrot1998h,
  author = {Depeyrot, Georges and Mousheghian, A.},
  title = { Les monnaies racontent l’histoire : Les monnaies grecques et romaines d’Arménie},
  volume = {35},
  date = {1998-04},
  pages = {60–61},
  language = {fr},
  journal = {L’archéologue, archéologie nouvelle}
}
@article{georges1998b,
  author = {Georges Depeyrot, P.Gauffre},
  title = { Le trésor médiéval de La-Salvetat-des-Carts (Aveyron, France), douzième siècle »},
  volume = {35, 3},
  date = {1998-07},
  pages = {72–73},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du Cercle d’Études Numismatiques}
}
@misc{depeyrot-a,
  author = {Depeyrot, Georges and Ph},
  title = {Fontenoy Les monnaies romaines},
  note = {vidéocassette,},
  publisher = {CNRS Audiovisuel},
  language = {fr}
}
@misc{depeyrot-b,
  author = {Depeyrot, Georges and Fontenoy, Ph},
  title = {Les monnaies médiévales},
  note = {vidéocassette,},
  publisher = {CNRS},
  language = {fr}
}
@misc{depeyrot-c,
  author = {Depeyrot, Georges and Fontenoy, Ph},
  title = {Medieval coins},
  note = {vidéocassette,},
  publisher = {CNRS},
  language = {it}
}
@misc{depeyrot-d,
  author = {Depeyrot, Georges and Fontenoy, Ph},
  title = {Roman coins, vidéocassette},
  publisher = {CNRS Audiovisuel},
  note = {32 mn.},
  language = {fr}
}
@incollection{berlioz1999a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Comment la nouvelle de l’effondrement du mont Granier se diffusa-t-elle au XIIIe siècle »},
  note = {dans},
  publisher = {Académie de Savoie},
  volume = {Documents, 2e série, 1},
  date = {1999},
  pages = {129–140},
  language = {fr},
  booktitle = {L’éboulement du Granier et le sanctuaire de Myans}
}
@incollection{berlioz1997a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Saint Etienne et la prédication »},
  note = {dans},
  publisher = {Éditions RMG-Palais des Papes},
  date = {1997},
  pages = {25–26},
  language = {fr},
  booktitle = {Histoires tissées. La Légende de saint Etienne. Catalogue de l’exposition},
  address = {Avignon}
}
@incollection{schmitt2000a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { La confrérie du Rosaire de Colmar (1484-1528},
  note = {dans},
  publisher = {Musée d’Unterlinden},
  date = {2000},
  pages = {181–187},
  language = {fr},
  booktitle = {Les dominicaines d’Unterlinden},
  address = {Colmar}
}
@incollection{pomian2000a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { La naissance des musées en Europe »},
  note = {dans},
  publisher = {musée des Beaux-Arts},
  date = {2000-06-16},
  pages = {19–25},
  language = {fr},
  booktitle = {L’art des collections. Bicentenaire du musée des Beaux-Arts de Dijon, Catalogue d’exposition},
  address = {Dijon}
}
@incollection{pomian1999a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Wenecja w kulturze europejskiej » [Venise dans la culture européenne},
  note = {dans},
  publisher = {Musée National de Varsovie},
  date = {1999-10},
  pages = {12–23},
  language = {fr},
  booktitle = {Serenissima. Światło Wenecji [Serenissisma. Lumière de Venise], Catalogue d’exposition}
}
@article{chapelot1996a,
  author = {Chapelot, Odette},
  title = { Quelques réflexions sur les chantiers de construction en France dans les derniers siècles du Moyen Âge. Les bâtisseurs du Moyen Âge. Organisation et mode de construction. La pierre, le bois et le métal »},
  volume = {219},
  date = {1996-01},
  pages = {32–39},
  language = {fr},
  journal = {Dossiers d’archéologie}
}
@article{bourdelais1997a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Histoire de la population, histoire de la médecine et de la santé : cinquante ans d’expérimentations »},
  date = {1997},
  volume = {17},
  pages = {17–36},
  language = {pt},
  journal = {Dynamis, Acta Hispanica ad Medicinae Scientiarumque Historiam Illustrandam},
  address = {Grenade}
}
@article{bourdelais1997b,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Les nouveaux visages du vieillissement de la population »},
  volume = {38},
  date = {1997},
  pages = {11–20},
  language = {fr},
  journal = {Les jeunes visages du vieillissement}
}
@article{bourdelais1999a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Sobre el envejecimiento de la poblacion »},
  volume = {205},
  date = {1999-10},
  pages = {68–69},
  language = {es},
  journal = {Mundo cientifico}
}
@article{bourdelais1999b,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Sur le vieillissement de la population »},
  volume = {322},
  date = {1999-07},
  pages = {88–89},
  language = {fr},
  journal = {La Recherche}
}
@incollection{bonnain-dulon-a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { La garbure »},
  note = {dans},
  publisher = {Autrement},
  pages = {119–124},
  language = {fr},
  booktitle = {Pot-au-feu convivial, familial, histoire d’un mythe},
  address = {Paris}
}
@incollection{cl-a,
  author = {Clément, Sophie},
  title = { Les mesures chez les Lao »},
  note = {dans},
  publisher = {E.F.E.O},
  pages = {17 ,},
  language = {fr},
  booktitle = {Des poids et des mesures en Asie du Sud-Est, systèmes métrologiques et sociétés},
  address = {Paris}
}
@incollection{desrosiers2001a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Une culture textile raffinée » et une cinquantaine de notices de textiles et de vêtements},
  note = {dans},
  editor = {Debaine-Francfort, C.},
  publisher = {Éditions Findakly},
  date = {2001},
  pages = {144–155, 78, 80, 163–166, 175–197, 200–203, 211–212, 216},
  language = {fr},
  booktitle = {Keriya, mémoires d’un fleuve. Archéologie et civilisations dans les oasis du Taklamakan (Chine), Catalogue d’exposition},
  address = {Paris}
}
@article{desrosiers1997a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = {Contribution au catalogue},
  publisher = {Palais des Papes et Petit Palais},
  date = {1997},
  pages = {63, 65, 70, 76 15 , 79, 86 27 , 107, 115},
  volume = {},
  note = {notices de 12 soieries du musée national du Moyen Âge).},
  language = {fr},
  journal = {Histoires tissées},
  number = {60)},
  address = {Avignon}
}
@incollection{sophie1999a,
  author = {Sophie Desrosiers, D.Cardon},
  title = { Soieries à bandes en tapisserie d’or et de laine trouvée dans la tombe d’un enfant à Naintré (Vienne) »},
  note = {dans},
  editor = {Cardon, D.},
  publisher = {Musée des Beaux-Arts/Terrassa, Centre de Documentacio i Museu Textil},
  date = {1999},
  pages = {96–99},
  language = {fr},
  booktitle = {Teintures précieuses de la Méditerranée. Pourpre, Kermès, Pastel, Cat. d’exposition},
  address = {Carcassonne}
}
